羅致光:85歲高齡人口10年後急增 料30年後安老服務需求為今天4倍

政府統計處早前公佈最新的人口推算報告，預料至2051年，65歲或以上人口將增至約270萬人。勞工及福利局局長羅致光今在網誌更指出，現時85歲及以上的「高高齡」人口不斷增加，但10年後才「顯真章」，直言若今天不能應對現時人口高齡化帶來安老服務需求增幅，「10年後便難以想像」；並警告若安老服務政策一切不變，30年後的服務需求將約是今天的4倍。

羅致光解釋，在安老服務的政策中，大部份需要長期護理的長者都是80多歲人士。而未來十年，85歲及以上人口增幅較為緩慢，但到2031年開始便會急速上升20年，並由2049年起一直維持在今天數目約四倍的80多萬人。他指出，若不正面面對這個挑戰，對於10多年後步入「高高齡」的人士可能問題不大，但對在2051年後才步入65歲或85歲「高高齡」的人士，挑戰將會更大。

政府統計處本月初發表最新的人口推算報告，預計未來50年間，人口會由去年的751萬，增至2041年到達811萬人口頂峯。其中有38.4%為65歲或以上的長者人口，折合達258 萬人，即屆時每2.8人就有一名長者，比現時長者人口132萬多增兩成。

黎多幾次武肺咪解決到問題

要準備加稅了

80歲都可以來港四年申請關愛果一萬蚊，唔老化就有鬼啦

想要The Purge 多啲

大陸咁好返大陸住囉

無架啦，香港唔需要年輕人呀嘛，咪自己諗掂佢囉

不停放堆支那廢老落嚟「團聚」想唔仆街都難

每日150個輸入埋成堆冇生產力嘅垃圾緊係多高齡人口

我會放棄年輕人.jpg

BTW 盡量離開香港，唔好交稅俾呢個政府，等班廢老自己玩飽佢

佢地自己供囉 反正交稅都唔係交比自己將來

等睇大灣區 養老計劃

大陸咁好，生活物價又抵，返香港又快，政府應該送晒班無工作能力的長者返大陸生活。

大陸大把人才，一係過咗65歲送晒返大灣區

將老野搬去大灣區自生自滅應該符合國情

反正放棄下一代
你班廢中廢老自食其力
洗咩安老啦

60歲係中年
85歲最多咪壯年，點會係高齡呀

that's y 呢班陷家剷要幫手播毒?

送上大灣區頤養天年咪得

６０歳都係中年，８５歳都可以返工啦，唔驚啦

關我地事？唔係放棄年輕人咩？自己養老嘛

講左10鳩幾年咪又係咩撚都無做

大陸班七八十歲專才都落到嚟唔出奇

放棄年輕人呀嗎

自食其果

政府控制房屋供應量就要預咗有呢後果。

冇屋點生下一代？

俾你政府贏咗高樓價谷過經濟又點？ 後果就係人口結構不平衡。

睇撚到燥
有種賊喊捉賊既感覺

冇仔女養果啲拎喺去集中營聞毒氣啦

又係度諗要加稅同加供mpf la

即係佢地依家75 歳

既係 52 歳收成期就遇上經濟起飛

個個有幾層樓

駛撚人養 ?

其實政府都係鬥接火捧
講真唔好話10年
5年後佢地都賺夠走佬
10年後政府冇錢關佢鬼事

你有料個炸彈到你手唔爆既抵你賺啦

60歲先中年
85又何來要安老

真
呢個回力鏢遠到睇唔到

最撚仆街係班高官到時已經拍拍籮柚走撚晒

我已經估到最仆街會係將來政府有晒籍口輸入大批後生垃圾支那仔入黎拉返個平均數

點會睇唔到擺到明早有預謀

減落真香港人生仔意欲 不斷輸入d支國後生專材落落黎

不出30年後生個代可能主流溝通語言變埋普通話都唔出奇

7位投共民主黨議員

邊個最大幾會行 羅致光 呢條career path

放棄年青人.jpg

班藍絲無人照顧關我咩事
搵中國同胞照顧啦！

楢山節考後房產充公
我要食鑊飯我愛毛主席我要共產

連登仔話唔生仔 但又唔走 過多幾年就用你錢養廢老...

大家都係支那新移民只打現金工

咁呢堆d仔女唔係移左民 就唔想照班老野
咁安老服務，工人唔夠ma
有錢都未必請到

唔洗估，一定會

又想換走香港人
換支那人入香港

扮 所謂 年輕化

都岩。 以前70就古來稀

淨係送香港變質果班

人地日本
麻生太郎80歲返工

我地80歲以上
除左誠哥
仲有幾多個正常？

住劏房專才

1997年開始有安老事務委員會，2014年施政報告已經開始講，2017搞場大龍鳳出埋安老服務計劃方案。

今日已經2020年，咁多年黎有咩結論有咩insight

放寬一孩政策最終目標

挑垃圾港共從來無認真面對過人口政策問題
一味淨係諗點樣係大陸入多啲人嚟洗走香港人

咁樣搞香港醫療系統點會唔爆煲....

6，70歲都放落黎又點會唔急增

引入新移民嘅結果
為咗延遲呢一代人口老化嘅問題
而令下一代面對更嚴重嘅人口老化
佢哋當然唔覺得有錯
因為佢哋根本冇命見到

如果反送中嘅目標係佢哋種嘅因由佢哋食返個果
咁唔駛等到2047又真係超額完成

鬼叫你個政府殺咁多年輕人咩

meanwhile 佢地話出律師信比醫護

支持安樂死啦
咁多老人又癌又糖尿又絕症
唔好再醫啦

大量輸入7 80歲專材

發明一隻病毒殺死老人
又同時封鎖新聞消息就搞掂

喂屌你 呢個係你責任去應付安老服務需求喎
點解講到你唔撚關事咁嘅

年青人俾你地放棄晒, 又no stake, 陰公豬囉

我會放棄年輕人.jpg

你自己搞掂佢，我揾夠走

隨時斬死佢地就有份

仆街又搵藉加稅掠水
其實地球幾時都咁多老坑
好多人85歲之前已經賣咗咸鴨蛋 你又唔講？

支持HK成為亞洲首個可以安樂死既地方

所以冇錢仲生乜九
生出黎受難

怕毛咩 姜太公咪又係80 歲先出山仲有心有力

老人家自殺率其實好高 話唔定我地老斬會加入啲垃圾安老服務不如死左佢

放心，我一定放棄你哋班65歲以上廢老。65 歲樓下藍絲會繼續比佢哋做啲低下工作。

有能力自殺就好自殺
阻人自殺係折福
又唔係你養佢
大家都無資格批評

老實講整長者屋都成萬蚊租
那有錢

安樂死都好貴如果唔係實大把人死

所以要支持安樂死合法化先
到我地個代就可以死到